{
    "question": "Budaya cina juga membawa pengaruh pada kuliner kita saat ini. Coba kamu identifikasi pengaruh budaya cina pada kuliner disekitar tempat tinggal mu???",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Makanan tahu, tempe, bakmi / mie dan bakso. Itu semua makanan pengaruh dari budaya Cina.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "komoditas-apakah-yang-diminati-dalam-perdagangan-internasional-140",
            "question": "Komoditas apakah yang diminati dalam perdagangan internasional \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "komoditas teknologi modern",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cengkeh, lada , dan komoditas lainnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-bentuk-kerjasama-dengan-adanya-jaringan-perdagangan-284",
            "question": "Tuliskan 3 bentuk kerjasama dengan adanya jaringan perdagangan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjual,membeli,menerima <br>.<br>.maap kalo salah ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-nama-nama-sahabat-wanita-bung-karno-yang-merupakan-ketur-960",
            "question": "Siapakah nama nama sahabat wanita bung karno yang merupakan keturunan Belanda\u00a0saat beliau menempuh pendidikan setingkat SMP dan SMA\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~ Ibu Amsi<br>~\u00a0Inggit Garnasih<br>~ Asmarahadi<br>~ Ratna Djuami<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penilaianmu-tentang-sumpah-amukti-palapa-gajahmada-163",
            "question": "Bagaimana penilaianmu tentang sumpah amukti palapa gajahmada ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setuju karena yang bersumpah menginginkan ia mati setelah ia mempersatukan bangsa. Dan hal itu terwujud dengan adanya proklamasi. Pada saat Majapahit juga ia sudah melakukan hal tersebut yaitu dengan menguasai daerah di Indonesia serta di Malaysia seperti Kedah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut saya sumpah amukti palapa adala sumpah yg diucapkan oleh gajah mada yg memiliki makna bahwa nusantara haruslah dikuasai oleh kerajaan dalam bukan dikuasai oleh orang luar<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajan-islam-pertama-di-indoesia-804",
            "question": "Kerajan islam pertama di indoesia..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerajaan islam pertama kali di indonesia adalah kerajaan samudra pasai yang didirikan pada abad ke 10 M.dengan raja pertamanya adalah Malik ibrahim dan yang kedua AL-MALIK AL-SHALEH..<br><br><br>~makasih",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-gajah-mada-ingin-mempersatukan-nusantara-985",
            "question": "Latar belakang gajah mada ingin mempersatukan nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena dulu sering terjadi peperangan antara kerajaan satu dengan yang lain yang diakibatkan perebutan kekuasaan antara dua kerajaan tersebut dan yang menjadi korbannya adalah rakyat kecil yang tak bersalah.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0gajah mada ingin menguasai \u00a0nusantara karena ingin mengambil kekayaan alam yang dimiliki oleh masing-masing kerajaan, agar majapahit terkenal dan ditakuti karena mampu menguasai nusantara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peninggalan-kerajaan-kediri-dan-singosari-441",
            "question": "Jelaskan peninggalan kerajaan kediri dan singosari?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 Benda dan Bangunan peninggalan Kerajaan Singosari\n\n\n<span>\n\n\n\n\n<span>\n1. Candi Singosari</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Candi ini berlokasi di Kecamatan Singosari,Kabupaten Malang dan terletak pada lembah di antara Pegunungan Tengger dan Gunung Arjuna.\n Berdasarkan penyebutannya pada Kitab Negarakertagama serta Prasasti \nGajah Mada yang bertanggal 1351 M di halaman komplek candi, candi ini \nmerupakan tempat \"pendharmaan\" bagi raja Singasari terakhir, Sang \nKertanegara, yang mangkat(meninggal) pada tahun 1292 akibat istana \ndiserang tentara Gelang-gelang yang dipimpin oleh Jayakatwang. Kuat \ndugaan, candi ini tidak pernah selesai dibangun.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n2. Candi Jago</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\ntripadvisor.in\n</span>\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Arsitektur \nCandi Jago disusun seperti teras punden berundak. Candi ini cukup unik, \nkarena bagian atasnya hanya tersisa sebagian dan menurut cerita setempat\n karena tersambar petir. Relief-relief\n Kunjarakarna dan Pancatantra dapat ditemui di candi ini. Sengan \nkeseluruhan bangunan candi ini tersusun atas bahan batu andesit.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n3. Candi Sumberawan</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Candi Sumberawan merupakan satu-satunya stupa yang ditemukan di Jawa Timur.\n Dengan jarak sekitar 6 km dari Candi Singosari, Candi ini merupakan \npeninggalan Kerajaan Singasari dan digunakan oleh umat Buddha pada masa \nitu.  Pemandangan di sekitar candi ini sangat indah karena terletak di \ndekat sebuah telaga yang sangat bening airnya. Keadaan inilah yang \nmemberi nama Candi Rawan.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n4. Arca Dwarapala</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Arca ini berbentuk Monster\n dengan ukuran yang sangat besar. Menurut penjaga situs sejarah ini, \narca Dwarapala merupakan pertanda masuk ke wilayah kotaraja, namun \nhingga saat ini tidak ditemukan secara pasti dimanan letak kotaraja \nSinghasari.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n5. Prasasti Manjusri</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>Prasasti Manjusri \nmerupakan manuskrip yang dipahatkan pada bagian belakang Arca Manjusri, \nbertarikh 1343, pada awalnya ditempatkan di Candi Jago dan sekarang \ntersimpan di Museum Nasional Jakarta</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n6. Prasasti Mula Malurung</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Prasasti \nMula Malurung adalah piagam pengesahan penganugrahan desa Mula dan desa \nMalurung untuk tokoh bernama Pranaraja. Prasasti ini berupa \nlempengan-lempengan tembaga yang diterbitkan Kertanagara pada tahun 1255\n sebagai raja muda di Kadiri, atas perintah ayahnya Wisnuwardhana raja \nSinghasari.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\u00a0 \u00a0 \u00a0Kumpulan \nlempengan Prasasti Mula Malurung ditemukan pada dua waktu yang berbeda. \nSebanyak sepuluh lempeng ditemukan pada tahun 1975 di dekat kota Kediri,\n Jawa Timur. Sedangkan pada bulan Mei 2001, kembali ditemukan tiga \nlempeng di lapak penjual barang loak, tak jauh dari lokasi penemuan \nsebelumnya. Keseluruhan lempeng prasasti saat ini disimpan di Museum Nasional Indonesia, Jakarta.</span></span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n7. Prasastri Singosari</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Prasasti \nSingosari, yang bertarikh tahun 1351 M, ditemukan di Singosari, \nKabupaten Malang, Jawa Timur dan sekarang disimpan di Museum Gajah dan \nditulis dengan Aksara Jawa.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Prasasti ini \nditulis untuk mengenang pembangunan sebuah caitya atau candi pemakaman \nyang dilaksanakan oleh Mahapatih Gajah Mada. Paruh pertama prasasti ini \nmerupakan pentarikhan tanggal yang sangat terperinci, termasuk pemaparan\n letak benda-benda angkasa. Paruh kedua mengemukakan maksud prasasti \nini, yaitu sebagai pariwara pembangunan sebuah caitya.</span>\n<span>\n<br></span>\n<br><span>\n8. Candi Jawi</span>\n\n\n<span>\n<br></span>\n<span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Candi ini terletak di pertengahan jalan raya antara Kecamatan \nPandaan - Kecamatan Prigen dan Pringebukan. Candi Jawi banyak dikira \nsebagai tempat pemujaan atau tempat peribadatan Buddha, namun sebenarnya\n merupakan tempat pedharmaan atau penyimpanan abu dari raja terakhir \nSinghasari, Kertanegara. Sebagian dari abu tersebut juga disimpan pada \nCandi Singhasari. Kedua candi ini ada hubungannya dengan Candi Jago yang\n merupakan tempat peribadatan Raja Kertanegara.\n<span>\n<br></span>\n<span>\n9. Prasasti Wurare</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n</span>\n<span>\n<br></span>\n\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Prasasti Wurare adalah sebuah prasasti yang isinya memperingati \npenobatan arca Mahaksobhya di sebuah tempat bernama Wurare (sehingga \nprasastinya disebut Prasasti Wurare). Prasasti ditulis dalam bahasa \nSansekerta, dan bertarikh 1211 Saka atau 21 November 1289. Arca tersebut\n sebagai penghormatan dan perlambang bagi Raja Kertanegara dari kerajaan\n Singhasari, yang dianggap oleh keturunannya telah mencapai derajat Jina\n (Buddha Agung). Sedangkan tulisan prasastinya ditulis melingkar pada \nbagian bawahnya.\n</span><span>\n<span><br>10. Candi Kidal<br><br><span>\n</span>\n<br></span><span>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0Candi Kidal \nadalah salah satu candi warisan dari kerajaan Singasari. Candi ini \ndibangun sebagai bentuk penghormatan atas jasa besar Anusapati, Raja \nkedua dari Singhasari, yang memerintah selama 20 tahun (1227 - 1248). \nKematian Anusapati dibunuh oleh Panji Tohjaya sebagai bagian dari \nperebutan kekuasaan Singhasari, juga diyakini sebagai bagian dari \nkutukan Mpu Gandring.</span></span><span></span></span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "awal-mula-berdirinya-kerajaan-singasari-429",
            "question": "Awal mula berdirinya kerajaan singasari ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada waktu itu tumapel hanya daerah bawahan raja kertajaya dari kediri. ken arok ingin menjadi raja, maka ia merencanakan menyerang kediri. pada tahun 1222 M ken arok atas dukungan para pendeta melakukan serangan ke kediri. raja kertajaya dapat ditaklukan oleh ken arok dalam pertempurannya di ganter, dekat pujon, malang. setelah kediri berhasil ditaklukan, maka seluruh wilayah kediri dipersatukan dengan tumapel dan lahirlah kerajaan singasari",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Sejarah Singasari.Disebutkan dalam kitab Pararaton, nahwa Ken \nArok adalah anak dari Dewa Brahma. Dewa Brahma metitiskannya lewat \nseorang perempuan bernama Ken Endok asal desa Pangkur. \nDewa Brahma sempat menyampaikan pesan bahwa Ken Arok suatu saat nanti \nmenjadi seorang raja, Pesan itu disampaikan ketika ken Arok masih bayi.<br>kemudian ketika besar ken arok mendirikan kerajaan singosarri \u00a0dan memimpin kerajaan tersebut.dengan keris-keri sakti.<br><br>semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-cara-gajah-mada-dapat-menyatukan-wilayah-nusan-284",
            "question": "Jelaskan bagaimana cara Gajah Mada dapat menyatukan wilayah Nusantara ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DENGAN MELAKUKAN EKSPANSI WILAYAH\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-penting-masa-prestosen-550",
            "question": "Apa arti penting masa prestosen ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Itu beneran prestosen atau pleistosen?<br>Kalo prestosen aku gak tau tapi kalo pleistosen tau, arti penting nya yaitu di masa pleistosen yaitu munculnya manusia pertama dari jenis pithecantropus maupun homo sapiens.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pleistosen mungkin yg dimaksud. kalo pentingnya masa pleistosen itu ya ditemukannya manusia purba jenis meghantropus palaeojavanicus dan juga itu adl zaman dimana es dikutub utara menyebar shg terjadi perubahan suhu yg drastis",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}